\section*{\centering \ifthenelse{\boolean{english}}{Acknowledgement}{Danksagung}}

Gerne möchte ich an dieser Stelle allen Personen danken, die mir bei dieser Arbeit zur Seite standen und diese erst ermöglicht haben.\\
Der größte Dank gilt Herrn Anselm Köhler und Herrn Engelbert Gleirscher. Danke für den unermüdlichen Einsatz bei der Ideensammlung, Beratung sowie auch beim Korrekturlesen meiner Arbeit.
Weiters möchte ich Herrn Jan-Thomas Fischer für die Möglichkeit danken, die Abschlussarbeit am BFW in Innsbruck schreiben zu dürfen.
Danke an meinen Betreuer von Seiten des MCI, Herrn Bernhard Hollaus, für die hilfreichen Tipps zur Arbeit sowie für die immer rasche Rückmeldung.\\
Danke meiner Freundin Meli für die lustige und wunderschöne Zeit während dieser Arbeit. Ich freue mich auf unser Kind und unsere nächsten gemeinsamen Abenteuer als Familie.
Bei meinen Eltern bedanke ich mich für die Motivation und die Unterstützung während meines Studiums. Danke meinen Brüdern David und Dimitri für die Unterstützung während der Arbeit und die technischen Tipps zur Arbeit.\\
Zuletzt danke auch allen nicht namentlich erwähnten Personen, die bei dieser Arbeit mitgewirkt haben.
\\
\\
Vielen Dank euch allen!

%\begin{figure}[H]
%\centering	
%\includegraphics[width=0.9\linewidth]{3_figures/DSC05368.JPG}
%\caption*{Anselm Köhler (links), Engelbert Gleirscher (Mitte) und Simon Felbermayr (rechts) vor der erneuerten Massenrutsche.}
%\label{fig:Simulink}
%\end{figure}

\newpage
